劉佩瓊批劉曉波「一塌糊塗」 斥乏基礎知識卻得諾貝爾獎

劉佩瓊批劉曉波「一塌糊塗」 斥乏基礎知識卻得諾貝爾獎 (14:15)

2018/7/20

前港區人大代表劉佩瓊今日喺書展出席新書分享會時，被與會者問到點樣讀中國歷史，佢突然批評已故諾貝爾和平獎得主、《零八憲章》發起人劉曉波
對國家歷史冇基礎知識，批評「劉曉波寫嘅嘢一塌糊塗，又要聯邦制、一人一票選舉，14億人點樣一人一票選到一個人出來呢？冇可能」。佢又話自
秦始皇以來，已經攞到春秋戰國嘅教訓，國家一定要統一。佢話，中國各地貧富不均，如果國家唔理，有錢地方繼續有錢，窮嘅地方繼續窮，聯邦制會
出現戰爭禍害，冇可能和平。

劉佩瓊話，而家國家財政由中央政府集權，通過有錢嘅地方賺錢，幫窮嘅地方，建高鐵都係由國家出錢，有咗交通基建，解決地方發展不均嘅問題，「
8級地震復原都好過美國，就因為有好嘅政府制度」。

佢最後再批評劉曉波「讀少少美國嘢、西方嘢，話中國要咁做，仲要國際人士逼中國咁做，乜嘢叫愛國呀？冇基礎知識就攞諾貝爾和平獎，真係太荒謬
」。佢又話，讀歷史就知點解國家領導人提出「四個自信」，國家將來發展，要回顧歷史得失，要取捨和改善先令到國家同大家享受到和平、富強。

十四億人一人一票無可能

十四億人全部管理無可能

十四億人....

咁你仲死渣難渣住個十四億人做乜
人地想獨立都唔比

支蛆好肉酸

係囉，點解當初讀少少德國野、俄國野，搵共產國際黎逼中國人共產。蔣中正獨裁唔好咩？

究竟班人幾時先有報應 ，求其行個雷批死佢地算啦。

所以14億人都入唔到世界杯決賽周

其實用佢個logic好易解決姐 咁辛苦你地未由得新疆廣州香港自己獨立囉，反正14億人咁難攪，仲想要埋台灣，弱智

春秋戰國有乜教訓？

佢乜水呀，冇人識佢呀，博出位行開啲啦

啱呀 咁中共100年前做咩要搞國民黨呀

有咗邦聯制就唔係十四億人選一個人啦
而係每個邦嘅人選返自己嘅元首

屌你老母真係畜生黎

印度遲早選俾佢睇

狗奴才幾時先死

識咁多野都拎唔到諾具爾獎，好笑好笑

天下大勢，分久必合，合久必分

劉佩瓊話，而家國家財政由中央政府集權，通過有錢嘅地方賺錢，幫窮嘅地方，建高鐵都係由國家出錢，有咗交通基建，解決地方發展不均嘅問題，「
8級地震復原都好過美國，就因為有好嘅政府制度」。

我人生見過最可笑的論點.

想想廣西貴州甘肅等外省.

dont make stupid people famous

pH0

自古以來統一令到中國冇一個國家長命

人地日本都叫有皇室無斷過
幾千歷史既中國
不斷一朝人推翻一朝人咁垃圾都有得打飛機

劉生唔係因為篇憲章寫得有幾好而拎獎，
而係因為佢唔似你班畜牲咁面對強權暴政都夠膽出聲而值得拎諾貝爾獎，
不過講完你班生番都係唔明架啦

屌佢老母高鐵你敢話係國家既錢？錢從何來呀？

昏迷剛醒，上年孔子和平獎得主係.......？

出兵收返海參威未？